{
    "question": "Negara negara pengekspor minyak tergabung dalam organisasi",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>\n     \t\n        \n    \t\n        \t\t\t\t\n\t\t\n        \n        \n\t\t<span>\n\t\t<span>\n\t\t\t\t<span> \n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t</span>\n\t\t\t\t<span>\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t</span> \n\t\t\t\t<span>\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t</span>\n\t\t\t</span><span>\n \n\n \nOrganisasi Negara-negara Pengekspor Minyak | Organization of Petrolium Exporting Countries (OPEC)\u00a0<br>semoga membantu :)</span></span></span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "OPEC\u00a0(singkatan dari\u00a0Organization of the Petroleum Exporting Countries;dalam bahasa Indonesia berarti\u00a0<u></u>:\u00a0Organisasi Negara-negara Pengekspor Minyak Bumi) adalah Organisasi yang bertujuan menegosiasikan masalah-masalah mengenai produksi, harga dan hak konsesi\u00a0minyak bumi\u00a0dengan perusahaan-perusahaan minyak.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "buku-history-of-java-ditulis-oleh-430",
            "question": "Buku history of java ditulis oleh...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Thomas Stamford Raffles",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-peranan-indonesia-dalam-kaakonferensi-asia-afrika-m-387",
            "question": "Sebutkan 3 peranan Indonesia dalam KAA(Konferensi Asia Afrika)? Makasih sebelumnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Konferensi Asia Afrika adalah pertemuan negara-negara Asia Afrika di Bandung pada 18-24 April 1955. Tujuannya diadakannya Konferensi Asia Afrika adalah </p><ol><li>Memajukan kerja sama antarbangsa Asia Afrika demi kepentingan bersama. </li><li>Membahas dan meninjau persoalan ekonomi, sosial, dan budaya.\n</li><li>Membahas dan berusaha mencari penyelesaian masalah kedaulatan nasional, rasialisme, dan kolonialisme.\n</li><li>Memperkuat kedudukan dan peranan Asia Afrika dalam usaha perdamaian dunia</li></ol><h3>Pembahasan</h3><p>Peranan Indonesia dalam Konferensi Asia Afrika adalah</p><ol><li>Sebagai negara pemrakarsa dan penyelenggara KAA.</li><li>Memegang peranan dalam kepengurusan KAA. Delegasi Indonesia terdiri atas 17 orang, 16 orang penasihat dan sekretariat 7 orang. Ketua konferensi adalah Mr. Ali Sastroamidjojo, ketua panitia kebudayaan adalah Mr. Muh. Yamin, dan ketua panitia bagian perekonomian adalah Prof. Ir. Roosseno. Sekretaris jenderal konferensi dipegang oleh Ruslan Abdul Gani.</li><li>Sebagai negara penyelenggara KTT Asia Afrika 2-23 April 2005 di Jakarta.</li></ol><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Hasil dari Konferensi Asia Afrika, dapat dilihat di: https://brainly.co.id/tugas/2167230</p><p>-------------------------------</p><h3>Detil jawaban</h3><p>Kelas: IX</p><p>Mapel: IPS</p><p>Bab: Kerja Sama Antarnegara (tema 3)</p><p>Kode; 9.10.3</p><p>Kata kunci: peranan Indonesia dalam KAA, Konferensi Asia Afrika</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gubernur-jenderal-voc-yg-pertama-792",
            "question": "Gubernur jenderal voc yg pertama ,,,?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "van den berg kalau gax salah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Piter Both, kalau tidak salah,,<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-yg-bukan-latar-belakang-timbulnya-pergerakan-nasional-ada-999",
            "question": "Berikut yg bukan latar belakang timbulnya pergerakan nasional adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Permusuhan, perkelahian antar sesama",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "korupsi, perumusuhan, perkelahian, pertingkaan, narkoba<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bencana-tanah-longsor-dapat-mengisolasi-suatu-daerah-hal-ini-kare-491",
            "question": "Bencana tanah longsor dapat mengisolasi suatu daerah hal ini karena",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena tanah longsor itu sering terjadi di dataran rendah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tanah yang amblas menutup jalan yang ada disekitarnya yang biasanya terjadi d dataran rendah sehinggal daerah menjadi terisolasi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perusahaan-sing-digolongkan-sebagai-perusahaan-nasional-adalah-651",
            "question": "Perusahaan sing digolongkan sebagai perusahaan nasional adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "PLN salah satu dari perusahaan nasional<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mungkin milik pemerintah seperti BUMN",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "politik-adu-domba-yg-diterapkan-oleh-belanda-dikenal-dengan-istil-700",
            "question": "Politik adu domba yg diterapkan oleh Belanda dikenal dengan istilah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Politik adu domba yang dikenal oleh Belanda dikenal dengan istilah <em><u><strong>devide et impera</strong></u></em>. </p><h2>Pembahasan : </h2><p>Politik adu domba (<em>devide et impera</em>) adalah taktik Belanda dimana akan mengadu domba kerajaan yang saling bersaing dalam perdagangan. Politik adu domba ini diduga dicetuskan oleh Cornelis Speelman yang merupakan salah satu gubernur jenderal VOC di Hindia Belanda. Bagaimanakah proses dari <em>devide et impera </em>ini ? </p><ul><li><u><strong>Belanda akan melakukan pendekatan ke salah satu kerajaan </strong></u></li></ul><p>Pendekatan yang Belanda lakukan ini dengan tujuan untuk menarik perhatian raja sehingga dapat diatur kesepakatan dagang. Dikarenakan pada saat itu rakyat diwajibkan setia pada rajanya, maka rakyat akan membantu apapun yang diminta rajanya. </p><ul><li><u><strong>Belanda mengadu domba dengan kerajaan lainnya </strong></u></li></ul><p>Setelah mendapatkan kepercayaan dari raja, maka Belanda akan melakukan tipu muslihat pada dua kerajaan yang saling bersaing. Namun, biasanya kerajaan yang dibawah pengaruh Belanda akan dibantu oleh Belanda namun dengan persyaratan agar daerah musuh menjadi kekuasaaan Belanda. Inilah yang menyebabkan daerah Belanda semakin meluas yang pada akhirnya mengkhianati kerajaan yang ia pertama dekati. </p><h3>Apa Dampak Politik Ini ? </h3><p>Politik ini berdampak pada penguasaan Belanda yang sangat pesat pada pelabuhan-pelabuhan transit perdagangan. Selain itu, juga adalah runtuhnya berbagai kerajaan dan terpecah belahnya seluruh komponen masyarakat. </p><p></p><h3>Detail Soal : </h3><p>Kelas : XI\n</p><p>Mata Pelajaran : Sejarah\n</p><p>Kode Soal : 3\n</p><p>Materi : Bab 1 - Bangsa Eropa di Indonesia\n</p><p>Kata Kunci : Politik Adu domba; <em>devide et impera</em> </p><p>Kode Kategorisasi : 11.3.1</p><h3>Pelajari Lebih Lanjut : </h3><ul><li>Mengapa VOC tetap mempertahankan sistem birokrasi klasik ? https://brainly.co.id/tugas/23022832</li><li>Gubernur Hindia Belanda yang mewajibkan sistem tanam paksa adalah ... https://brainly.co.id/tugas/22964949</li></ul><p><strong><u>#OptiTeamCompetition</u></strong></p><p><strong><u>#TingkatkanPrestasimu</u></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "impor-miyak-mentah-indonesia-umumnya-berasal-dari-negara-605",
            "question": "Impor miyak mentah indonesia umumnya berasal dari negara...???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ARAB SAUDI,\u00a0<br>\u00a0karena menurut saya arab saudi mempunyai Minyak Bumi terbanyak di dunia.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-bunyi-hukum-tawan-karang-287",
            "question": "Bagaimana bunyi hukum tawan karang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hukum yang memberi hak kepada karajaan bali untuk merampas muatan kapal yang terdampar di perairan bali<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-bpupki-dan-ppki-631",
            "question": "Apa perbedaan bpupki dan ppki",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>BPUPKI adalah Badan Penyelidik Usaha - Usaha Persiapan Kemerdekaan Indonesia (Dokuritsu Junbi Kosakai) yang dibentuk oleh pemerintah jepang pada tanggal 29 April 1945. BPUPKI dibentuk sebagai usaha pemerintah Jepang agar bangsa Indonesia mau membantu Pemerintah jepang dengan menjanjikan kemerdekaan sebagai imbalannya.</p><p>PPKI adalah Panitia Persiapan Kemerdekaan Indonesia. Badan ini dibentuk oleh Indonesia dengan tujuan untuk mempersiapkan persiapan kemerdekaan.</p><p>Berikut adalah rincian mengenai perbedaan BPUPKI dan PPKI :</p><ul><li>Berdasarkan dari kepanjangannya, <strong>BPUPKI </strong>adalah Badan Penyelidik Usaha Usaha Persiapan Kemerdekaan Indonesia. Sedangkan <strong>PPKI</strong> adalah Panitia Persiapan Kemerdekaan Indonesia.</li><li>Berdasarkan Istilah dalam bahasa Jepang, <strong>BPUPKI</strong> adalah Dokuritsu Junbi Cosakai. Sedangkan <strong>PPKI </strong>adalah Dokuritsu Junbi Inkai.</li><li>Berdasarkan Tanggal dibentuknya, <strong>BPUPKI </strong>pada tanggal 1 Maret 1945 dan <strong>PPKI</strong> pada tanggal 7 Agustus 1945.</li><li>Berdasarkan tujuan dibentuk,<strong> BPUPKI</strong> dibentuk untuk merencanakan segala persiapan mengenai hal hal dalam persiapan kemerdekaan Indonesia. Sedangkan <strong>PPKI</strong> dibentuk untuk mewujudkan janji kemerdekaan yang telah diberikan jepang kepada Indonesia.</li><li>Berdasarkan alasan dibentuknya, <strong>BPUPKI</strong> dibentuk karena jepang ingin meminta pertolongan kepada indonesia. Sedangkan <strong>PPKI </strong>dibentuk karena telah di bomnya kota Hiroshima dan Nagasaki.</li><li>Berdasarkan hubungannya dengan jepang, <strong>BPUPKI </strong>dibentuk \u00a0oleh pemerintah jepang dan dianggotai oleh beberapa orang Jepang. Sedangkan<strong> PPKI </strong>dibentuk oleh orang Indonesia dan tidak dianggotai oleh satu pun orang Jepang.</li><li>Berdasarkan Jumlah Anggota, <strong>BPUPKI </strong>berjumlah 67 orang. Sedangkan <strong>PPKI</strong> berjumlah 21 orang.</li><li>Berdasarkan Ketuanya, ketua <strong>BPUPKI </strong>adalah Dr. K.R.T. Radjiman Wedyodiningrat. Sedangakan ketua<strong> PPKI </strong>adalah Ir. Soekarno.</li><li>Berdasarkan Tugas utamanya, tugas <strong>BPUPKI</strong> adalah mempersiapkan hal hal yang diperlukan dalam mengelola tata pemerintah pasca kemerdekaan. Sedangkan tugas <strong>PPKI</strong> adalah melanjutkan tugas BPUPKI dan mempercepat proses kemerdekaan Indonesia.</li><li>Berdasarkan Hasil sidang, <strong>BPUPKI</strong> adalah menyusun rancangan Undang Undang Dasar 1945. Sedangkan <strong>PPKI </strong>adalah Meresmikan Undang Undang Dasar 1945.</li></ul><h2>Pelajari Lebih Lanjut :\n</h2><p>Materi tentang BPUPKI https://brainly.co.id/tugas/12673\n</p><p>Materi tentang BPUPKI https://brainly.co.id/tugas/20510\n</p><p>Materi tentang perbedaan BPUPKI dan PPKI https://brainly.co.id/tugas/1991874</p><p>Materi tentang Sidang BPUPKI https://brainly.co.id/tugas/2366761\n</p><p>_____________________________________________\n</p><h2>Detail Jawaban :\n</h2><p>Kelas : 7\n</p><p>Mapel : IPS\n</p><p>Bab : 1\n</p><p>Kode : 7.10.1\n</p><p>Kata Kunci : Sidang BPUPKI</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}